海洋公園CEO明年退休 遺憾盈盈未誕熊貓BB：同港人一樣生育慾低

海洋公園早前公布，服務25年的行政總裁李繩宗計劃於明年6月30日退休，現時已作全球招聘計劃。李日前跟傳媒分享多年來的工作經驗，本來不特別喜歡動物的他，任內完成迎接四隻大熊貓來港的重任，大為感動，自言對動物及保育工作不捨，又帶有遺憾，「相對台灣及澳門，我哋早早已有大熊貓嚟住，但而家仲未有港產大熊貓BB，香港人多嘢處理，工作又忙生育慾低，估唔到大熊貓都係咁……」他所說的，應是盈盈和樂樂九年來自然交配都失敗。

言談間，特別提到廣受關注的水上樂園開幕，又「賣花讚花香」稱讚將會成為全球獨一無二的設施，引以為傲，盼望能夠在任期完結前開幕，因為他想「落水感受吓」。他同時又花很長時間逐一簡介來年的每項新遊樂設施及計劃，令人回想起年初商經局局長邱騰華指園內設施「舊」而要檢討，看來似是一個終極回應。

海洋公園行政總裁李繩宗計劃於明年6月30日退休，他工作的25年期間，園內曾有多次轉變、更新，由以海洋動物為主題的公園，漸漸「地面化」，引進多種珍禽異獸，當中有由中央政府所贈的「國寶級」大熊貓、廣受大小朋友喜歡的小熊貓、樹熊、樹懶等。

近年着手保育教育，李繩宗坦言，以往不太特別喜歡動物的他，亦被照顧動物的同事、團隊所感動，重視保育工作，退休之後亦希望可作協助，當保育義工。

為安安和佳佳自豪 盈盈留遺憾
回歸後，內地當局兩度送出共四隻大熊貓予香港，並由海洋公園負責照顧的工作。李繩宗每每談到相關消息，嘴角不禁上揚，似是多年來最樂見的工作之一，「我諗我係少數可以率先抱抱年幼大熊貓！」他又說，「安安」和「佳佳」成為全球最長壽大熊貓，他深感自豪，臨別在即，李繩宗對大熊貓亦帶一點遺憾，「我哋早早已有大熊貓嚟住，但到依家仲未有港產大熊貓BB。香港人多嘢做，多其他事處理，工作又忙致生育慾低，估唔到嚟住嘅大熊貓都傳染咗，都係咁！」但笑說盈盈正於壯年，未至於「絕望」。

預告水上樂園明年開幕 盼落水感受吓
訪談初段時間，李繩宗甫到埗娓娓道出多年的公園起跌，各項數字瞭如此掌，完全不用「貓紙」輔助，又清晰講出來年的各項計劃、建設，每次見他如此淡然的容貌，對事不算太「心急」似的，但原來他十分着緊，「認識我都知，我咁多年嚟請唔夠10日病假，每日7點半8點半就到公司啦！」臨別在即，他未有想過退休後的生活，言談間仍是對當前因社會運動「拆彈」工作，相當關心。

對於來年的新項目，水上樂園相信是最為注目，他表示由於地勢問題，興建期間要多次更新、測試，有頗大難度，故未完成，但李強調現時已有進展，明年將能夠啟用。他又讚歎水上樂園位處山邊，為世上少見的設施，「呢個水上樂園係不能代替、獨一無二」，對此感到驕傲，盼望能夠於在任期間開幕，「落水感受吓！」

他又提到，公園即將舉行的聖誕節慶活動，並將推出全新機動遊戲；為迎合夜間旅遊需求，公園亦將於2020年1月推出的「光影盛夜」；水上樂園及富麗敦海洋公園酒店亦預計於2020至2021年開幕。

不少人曾將本港兩個主題樂園作比較，難免予人有互相「競爭」之感，作為對手，李繩宗笑言會到香港迪士尼「試探軍情」，「自己營運公園嘅，當然每次去外地都會去下各地樂園啦，全球所有迪士尼樂園同環球片場都一定去過晒，我哋都要去香港迪士尼了解下呢…佢哋好多嘢我哋都值得學習。」

講埋哂d廢話，遲早都摺架啦

樓主係人渣

但海洋公園班人仲賤格

熊貓唔想屌西,就話人地唔想生

生埋又係益你海洋公園，咁佢生黎把撚

對自己無著數就話香港人錯

同藍絲有咩分別？

嘥氣啦
依個CEO都唔知做過啲咩
哈囉喂搞出人命、動物死傷無數、工程不停延期超支
比會計佬揸Fit真係

搞呢d係佛地魔最在行既

最好笑係佢話繼任人要以香港為本
我係唔係要笑？

佢覺得自己好風趣?
香港人仔都唔想生唔係一件開心事囉
DLLM

係因為極權政府統治睇唔到將來唔敢生呀屌你老母

無腦及早收皮啦

個兩隻熊貓心諗生個仔俾人收返送中不如唔好生

繼任人九成係光頭佬

唔意外 熊貓都係人扮

仆得街囉

咁都有得賴落香港人度

熊貓都話有得屌下閪連燈仔日日係屋企打飛機炸

海洋公園 地面化
有冇犯商品說明條例

要生番大陸生啦屌你老母

以為自己好撚好笑呀？

樂樂係有閪都唔屌架

好懷疑佢係gay

人地都係講下笑 連登仔起晒鋼

一句講晒，生左仔個仔要送終你生唔生

你地技術唔夠 又關香港人事

日撚日俾啲支那閪搞自己屋企

俾你都唔撚想生啦，屌你老味閪

睇錯馮盈盈誕下BB

熊貓本應就要在地球上絕種，硬係要佢交配繁殖係破大自然生態系統

Lmao

on9,你俾我做熊貓，我日日屌閪瘋狂生啦，個個排住隊養

野生動物唔想屌閪都關香港人事

下一任係邊個黨委

學術討論 其實熊貓又唔係啲咩動物嘅天敵
如果佢本身連屌閪都懶 唔係應該由佢俾自然淘汰咩

唔試下搵家計會？

盈盈點屌西

咁都有得抽鳩香港人水
生個b又比你圈養咩
熊貓都識諗

海洋公園作為公營保育機構
繁殖失敗屌當地人風氣影響熊貓
你以為海洋公園係私營主題樂園咩
學泡菜魚搞性愛摩天輪囉屌你

佢去生囉

攞熊貓同香港人比 真係賤命一條

你諗清楚喎成世熊貓俾人困住

上四川強姦都係唔得

屌你老母 海洋公園唔撚識保育動物架

有冇諗過另一半好柒
佢比得一條女你屌 如果係葉瘤你仲會唔會咁講

條女冇得你揀 可能係欣宜黎但就日日迫你扑野

屌你老母
講笑姐咁認真做乜

你應該未試過屌到悶既日子

入黎就係想睇呢幅圖，都唔知過左幾多年了...

其實d 熊貓妹會唔會係近親通婚下全部係豬扒呢